［恥笑］高級文憑變證書

【本報訊】浸會大學中醫藥學院轄下的兩中藥課程，因應資歷名銜計劃要求，由原本「文憑」改為「證書」名銜，引起正就讀學生不滿，批評該校在本年初招生時仍沿用「文憑」名銜作招徠，現時安排等同將課程「降格」。

「之前讀嗰3年白費」
教育局稱，根據2012年宣佈的資歷名銜計劃，所有資歷架構課程在本年1月1日起需採用符合計劃的名銜，其中文憑課程必須達至少60個資歷學分。涉事浸大中藥配劑文憑課程及中藥藥劑高級文憑課程因學分不足，早於去年11月改名為中藥配劑證書（進階）課程及中藥藥劑證書（高級）課程。
學生陳小姐指校方2月招生仍用「文憑課程」作招徠，學生則8月才得悉有關消息，當時校方發信保證不會影響其文憑名銜，惟至上周才再獲通知，指其畢業後只能獲頒證書名銜。
浸大解釋，因課程負責人錯誤理解計劃實施日期，故年初仍以舊名稱招生，已向學生致歉，將悉數退回學費和報名費，亦提供書面證明課程內容、要求、資歷架構級別、資歷學分等與改名前無分別。不過陳仍感不滿，「好多大公司、藥廠都認為證書較低級，一般招聘講明要有文憑，就算學校肯退錢，之前讀嗰3年都係白費」。
校方昨與受影響學生開會，稱嘗試安排免費加插額外課堂，以湊夠學分向學生頒發文憑名銜，惟暫未有具體時間表。
■記者梁御和

資料來源：蘋果日報

i大萬歲

讀i大，有保證

讀完真係壽味

文憑都係廢
冇Hon乜都假